
\documentclass[20pt,a4paper]{report}
\usepackage[a4paper, top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\usepackage{amsmath,esint,mathtools,eucal}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{ifthen,mailmerge}
\usepackage{pgfplots}

%------------ ปรับสีลิงค์และ url -----------%/a
\usepackage{xcolor}

\usepackage{fancyhdr}

\fancyhf{}
\rhead{}
\lhead{}
\rfoot{}
\cfoot{\thepage}
%------------ ส่วนสำหรับการทำ choice ------------
\newcounter{choice}
\renewcommand\thechoice{\arabic{choice}}
\newcommand\choicelabel{\thechoice.}


        \newcommand{\fourch}[4]{
        \par
                \begin{tabular}{*{4}{@{}p{0.23\textwidth}}}
                1. ~#1 & 2. ~#2 & 3. ~#3 & 4. ~#4
                \end{tabular}
        }

        %(A)(B)
        %(C)(D)
        \newcommand{\twoch}[4]{

                \begin{tabular}{*{2}{@{}p{0.46\textwidth}}}
                1. ~#1 & 2. ~#2
                \end{tabular}
        \par
                \begin{tabular}{*{2}{@{}p{0.46\textwidth}}}
                3. ~#3 & 4. ~#4
                \end{tabular}
        }

        %(A)
        %(B)
        %(C)
        %(D)
        \newcommand{\onech}[4]{
        \par
              1. ~#1 \par 2. ~#2 \par 3. ~#3 \par 4. ~#4
        }

        \newlength\widthcha
        \newlength\widthchb
        \newlength\widthchc
        \newlength\widthchd
        \newlength\widthch
        \newlength\tabmaxwidth

        \setlength\tabmaxwidth{0.96\textwidth}
        \newlength\fourthtabwidth
        \setlength\fourthtabwidth{0.25\textwidth}
        \newlength\halftabwidth
        \setlength\halftabwidth{0.5\textwidth}

      \newcommand{\choice}[4]{%
      \settowidth\widthcha{AM.#1}\setlength{\widthch}{\widthcha}%
      \settowidth\widthchb{BM.#2}%
      \ifdim\widthch<\widthchb\relax\setlength{\widthch}{\widthchb}\fi%
      \settowidth\widthchb{CM.#3}%
      \ifdim\widthch<\widthchb\relax\setlength{\widthch}{\widthchb}\fi%
      \settowidth\widthchb{DM.#4}%
      \ifdim\widthch<\widthchb\relax\setlength{\widthch}{\widthchb}\fi%
      \ifdim\widthch<\fourthtabwidth
        \fourch{#1}{#2}{#3}{#4}
      \else\ifdim\widthch<\halftabwidth
        \ifdim\widthch>\fourthtabwidth
          \twoch{#1}{#2}{#3}{#4}
        \else
          \onech{#1}{#2}{#3}{#4}
        \fi
      \fi\fi
    }

%------------ color ------------%
\usepackage[unicode=true]{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={red!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor={blue!80!black},
}
\renewcommand\UrlFont{\normalfont}

\usepackage{dirtytalk}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pdfpages}

%------------ สำหรับการใช้ฟ้อนท์ภาษาไทย -----------%
\usepackage[no-math]{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}
\XeTeXlinebreaklocale "th"
\renewcommand{\baselinestretch}{1.6}
\setmainfont[Script=Thai,Scale=1.4,ItalicFont={THSarabun Italic.ttf}, BoldFont={THSarabun Bold.ttf},BoldItalicFont={THSarabun Bold Italic.ttf} ]{THSarabun.ttf}
\setmonofont[Script=Thai,Scale=0.9]{DroidSansMono.ttf}



%--------------- เปลี่ยนชื่อรูปและตาราง -------------%
\usepackage[labelsep=space]{caption}
\renewcommand{\figurename}{รูปที่}  
\renewcommand{\tablename}{ตารางที่} 
%--------------- กำหนดรูปแบบการอ้างอิง -------------%
\usepackage[numbers,sort&compress]{natbib}
%-----------------------------------------------%

\usepackage{graphicx,amsmath,latexsym,amssymb,amsthm}


\newtheorem{thm}{ทฤษฎีบท}[section]
\newtheorem{cor}[thm]{บทแทรก}
\newtheorem{lem}[thm]{ทฤษฎีบทประกอบ}
\newtheorem{prop}[thm]{สมบัติที่}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}[thm]{บทนิยาม}
\newtheorem{rem}[thm]{หมายเหตุ}
\newtheorem{ex}[thm]{ตัวอย่าง}
\numberwithin{equation}{section}

\DeclareMathOperator{\Var}{Var}
\DeclareMathOperator{\Ima}{Im}

\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}

\usepackage[dot]{dashundergaps}

\usepackage{chemfig}
%-----------------------------------------------%
%                     START                     %
%-----------------------------------------------%
\begin{document}

\begin{tabular*}{.90\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}}lcr}


\textbf{แบบทดสอบรายวิชา ค31202} & 
\textbf{คณิตศาสตร์พื้นฐาน}
& \textbf{ชั้นมัธยมศึกษาปีที่ 3} \\

\textbf{ตอนที่ 1 แบบสอบปรนัย} & \textbf{จำนวน 10 ข้อ (1-10)} & \textbf{จำนวน \pageref{finalpage} หน้า} \\

\hline

\end{tabular*}
\begin{enumerate}
\begin{enumerate}[label=\textit{{\arabic*.}}]
\item \textit{เลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุดเพียงข้อเดียว โดยตอบลงในกระดาษคำตอบที่จัดเตรียมไว้ให้}
\item \textit{ห้ามนำแบบทดสอบออกนอกห้องสอบ}
\item \textit{ทุจริตการสอบถูกปรับตกในรายวิชานั้นและถูกลงโทษตามระเบียบโรงเรียน}
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{tabular}{l}

\hline
\textbf{\textit{ชื่อ 
\dotuline{\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\; นายวราศัย แซ่โซว \;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;}
ชั้น 
\dotuline{\;\;\;\; ม.4/1 \;\;\;\;}
 เลขที่
 \dotuline{\;\;\;\; 24 \;\;\;\;}
รหัสประจำตัว 
\dotuline{\;\;\;\; 62197 \;\;\;\;}
\\
\hline
 }} 
\end{tabular}
\begin{enumerate}
\item จงพิจารณาว่าข้อใดต่อไปนี้\textit{\textcolor{red}{\textbf{ไม่ถูกต้อง}}} 
\begin{enumerate}[label={\arabic*.}]
\item {$y=a(x+1)^2-6$ เมื่อ $a<0$ จะได้กราฟพาราโบลาคว่ำ จุดยอดอยู่ที่ $(-1,-6)$}
\item {$y=4-x-x^2$ จะได้กราฟพาราโบลาคว่ำ และจุดยอดอยู่ที่ $(0,4)$}
\item {จุด $(1,1)$ เป็นจุดตัดหนึ่งของกราฟของฟังก์ชัน $y=x^2$ และ $y=x$}
\item {$y=-4+(x-8)^2$ จะได้กราฟหงาย จุดยอดอยู่ที่ $(8,-4)$}
\end{enumerate}

\item ถ้าเส้นตรง $x=3$ เป็นเส้นสมมาตรของกราฟของฟังก์ชัน $f(x)=-x^2+(k+5)x+(k^2-10)$ เมื่อ $k$ เป็นจำนวนจริง แล้ว $f$ มีค่าสูงสุดเท่ากับข้อใดต่อไปนี้\choice{$0$}{$-1$}{$rac{1}{2}$}{$1$}
\item ข้อใดคือคำตอบของสมการที่มีกราฟดังแสดงตามรูปด้านล่างนี้
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
        axis x line=middle, 
        axis y line=middle, 
        ymax=10, ylabel=$y$, 
        xlabel=$x$
        ]
    \addplot[domain=-4:4, blue, smooth] {9-x^2};
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \choice{$3$ และ $-3$}{$0$ และ $-3$}{$3$}{$0$ และ $3$}
\item ถ้าต้นทุนในการผลิตของเล่น $x$ ชิ้น เท่ากับ $\frac{1}{3}x^2-20x-200$ บาท โดยขายของเล่นในราคาชิ้นละ $180$ บาท กำไรสูงสุดที่บริษัทนี้สามารถทำได้จากการขายสินค้าชิ้นนี้เท่ากับเท่าใด\choice{$300$ บาท}{$30,200$ บาท}{$15,100$ บาท}{$150$ บาท}
\item กำหนดให้ $y=-x^2-4x+3$ ข้อความใดต่อไปนี้ถูกต้อง \choice{$f$ มีค่าต่ำสุดเท่ากับ $-7$}{$f$ ไม่มีค่าสูงสุด}{$f$ มีค่าต่ำสุดเท่ากับ $7$}{$f\left(\sqrt{\frac{5}{6}}\right) > 0$}
\item ถ้า $x$ เป็นจำนวนจริงใด ๆ และ $y$ ที่มากที่สุดของฟังก์ชัน $y=-x^2-2x+c$ เท่ากับ $-1$ แล้วจงหาค่า $c$ \choice{$-4$}{$-2$}{$0$}{$2$}
\item กราฟของฟังก์ชันกำลังสองรูปหนึ่งมีจุดสูงสุดอยู่ที่จุด $(a,b)$ ถ้าพาราโบลารูปนี้ตัดแกน $X$ ที่จุด $(19,0)$ และ $(7,0)$ แล้ว $a$ มีค่าเท่ากับข้อใดต่อไปนี้ \choice{$14$}{$15$}{$16$}{$13$}
\item จากสมการ $y=x^2-6x+7$ เมื่อจัดให้อยู่รูป $y=a(x-h)^2+k$ แล้ว $a+h+k$ มีค่าตรงกับข้อใด \choice{$6$}{$0$}{$-4$}{$2$}
\item กราฟของฟังก์ชันกำลังสองในข้อใด\textit{\textcolor{red}{\textbf{ไม่ตัดแกน}}} $X$ \choice{$y=(x-2)^2-6$}{$y=x^2-16$}{$y=-x^2-9$}{$y=-x^2+4$}
\item ข้อใดคือจุดวกกลับของฟังก์ชันกำลังสอง $y=(x-3)^2+1$
\choice{$(-3,1)$}{$(3,1)$}{$(-3,-1)$}{$(3,-1)$}
\end{enumerate}
\label{finalpage}
\end{document}
